{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ"},{"text":"Kasvan maa all"},{"text":"J√§nestele meeldib mind s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan puudel ja kukun vahel sulle p√§he. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja k√µver."},{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Ahvid koorivad mind enne s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on palju lehti. Linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib kuumas √µhus. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan kollase kernelina."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda kohevaks."},{"text":"Inimesed lisavad mulle v√µid ja soola."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja √µhuke ning kasvan maa all. Ma ajan sind nutma, kui sa mind hakid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kihid."},{"text":"Mind kasutatakse toiduvalmistamisel."},{"text":"Mul on tugev l√µhn, mis ajab nutma."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√ºmboliseerin sageli armastust."},{"text":"Ole minu teravate punktide suhtes ettevaatlik."},{"text":"Olen osa kimpudest"}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen uduse naha ja rohelise lihaga vili. Linnud Uus-Meremaal jagavad minu nime. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja ovaalse kujuga."},{"text":"Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa."},{"text":"Olen lind ja vili."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen paksu kamaraga suur √ºmmargune juurvili. Inimesed nikerdavad mind jack-o'-laternatesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Olen populaarne Halloweeni ajal."},{"text":"Inimesed k√ºpsetavad mind pirukateks."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√µrge rohi, mis kasvab vees. Olen harjunud tegema matte ja korve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan j√§rvede ja j√µgede l√§hedal."},{"text":"Inimesed koovad mind kasulikeks asjadeks."},{"text":"Partidele meeldib minu keskel ujuda."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Reed","isCorrect":true},{"label":"Bambus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Ma v√µin su aias olla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib lehti s√º√ºa."},{"text":"Ma olen sinust palju v√§iksem!"},{"text":"Ma v√µin k√µndida, aga ma ei saa joosta."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Lendan ringi ja teen mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan k√ºlastada lilli."},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et tegin midagi magusat."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane ja lendan taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on t√§pid seljas."},{"text":"Talupidajad nagu mina."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid, mis taimedele liiga teevad."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja teen 'CHIRP' h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Elan rohumaadel."},{"text":"Minu heli on v√§ga oman√§oline."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ehitan siidist kodu. Siis lendan minema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna."},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."},{"text":"Joon nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Maauss","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"V√µin pimedas helendada ja √∂√∂sel lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√º√ºtan √∂√∂."},{"text":"Inimesed tabavad mind purkides."},{"text":"Mind n√§hakse tihti suvel."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Kaevan tunnelid maa alla ja elan kolooniates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike, kuid tugev."},{"text":"V√µin kahjustada kultuure."},{"text":"Ô∏è Elame maa-aluses kogukonnas."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Mole kriket","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen pikk ja peenike ning vingerdan maa sees p√§rast vihmahooge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib m√§rg pinnas."},{"text":"Aednikud nagu mina."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":true},{"label":"Kepipuru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ma v√µin k√µndida vee peal ja mul on pikad jalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib leida tiikide l√§hedalt."},{"text":"Ma ei vaju."},{"text":" Olen v√§ga kerge."}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Kasutan maskeeringut, et n√§ha v√§lja nagu oksake. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√º√ºan sulanduda puudega."},{"text":"Olen pikk ja peenike."},{"text":"Predators ei n√§e mind."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}